openRésultat Historique des versions
====================================


2.1.1 (unreleased)
------------------

* Correction : Correction du nombre de votant affiché dans le listing de la participation par unité. Ticket #9853.

* Correction : Correction du calcul du taux de vote obtenus par les candidats sur les résultats globaux des animations. Ticket #9854.

* Correction : Correction de l'affichage des inscrits sur le portail web pour que le total des inscrits ne
  se fasse plus en cumulant le nombre d'inscrit des unités publiées. Ticket #9858.

* Correction : Div manquante sur le template de la comparaison de la participation des élections sur l'animation. Ticket #9860.


2.1.0 (31/03/2022)
------------------

* Correction : Diverses corrections dans les éditions pdf de l'élection. Ticket #9835.

* Correction : Modification des imports pour pouvoir importer des unités et des inscrits sans utiliser l'id issus du REU et en utilisant uniquement le code de l'unité. Ticket #9815.

* Évolution : Amélioration de l'ergonomie des formulaires de saisie des résultats et des centaines. Ticket #9817.

* Correction : Réduction de la charge du traitement du reset de l'élection. Ticket #9816.

* Correction : Correction du format de l'export préfecture pour avoir des codes candidats sur 4 caractères pour les présidentielles. Ticket #9820.


2.0.0 (28/06/2021)
------------------

* Packaging : Publication de la version stable.


2.0.0-rc3 (23/06/2021)
----------------------

* Évolution : Ajout de l'état résultat préfecture par périmètre. Ticket #9536.

* Correction : La permission pour l'accès à la saisie des centaines depuis une action de la fiche 'election_unite' est incorrecte. Ticket #9527.

* Correction : Les fichiers issus des répertoires web de la v1 sont compatibles avec la v2. Ticket #9522.

* Correction : Correction du total dans les champs de fusion servant à afficher les résultats. Ticket #9535.

* Correction : Correction de la dépublication des résultats sur le portail web et les animation. Ticket #9537.

* Correction : Correction de l'ordre d'affichage des unités sur l'édition des résultats par périmètre. Ticket #9532.

* Correction : Les champs de fusion dans les éditions pdf provoquaient des lenteurs.

* Correction : La largeur du champ de fusion etat_resultat_globaux_opt2 est désormais figée.

* Correction : Correction du problème de compatibilité (libxml2 2.9.4 et libxml2 2.9.9) sur le portail web.

* Correction : Ajout d'une taille min pour la case des résultats des candidats sur le portail web pour éviter d'avoir des résultats sur plusieurs lignes. Ticket #9540.

* Correction : Correction erreur de base de données dans le formulaire de liaison des unités, dans le cas où le type d'unité contenu de l'unité parente n'est pas renseigné. Ticket #9542.

* Correction : Correction du nombre de votant dans le listing de la participation en délégation. Ticket #9538.


2.0.0-rc2 (14/06/2021)
----------------------

* Évolution : Amélioration des requêtes d'éditions par l'ajout de la requête *election_unite* et l'optimisation de la requête *election*. Ticket #9525.

* Évolution : Toutes les éditions de l'élection sont désormais disponibles pour les centaines, à l'exception des éditions "participation" et "proclamation des résultats répartition des sièges". Ticket #9519.

* Évolution : Il est désormais possible de choisir les couleurs pour le diagramme des blocs de participation ainsi que le titre en entête de la sidebar  depuis le champ "affichage" de l'animation. Ticket #9508.

* Évolution : L'import des unités de saisie permet maintenant d'importer des unités autre que des bureaux de vote. Ticket #9509.

* Amélioration : Tests & Documentation.

* Correction : Mise à niveau framework openMairie > 4.9.10. Ticket #9524.

* Correction : Reprendre la gestion des permissions. Ticket #9513.

* Correction : Notices PHP (PHP Notice: Undefined index: age_moyen_mep | siege_mep in gen/obj/election_candidat.class.php on line 177). Ticket #9506.

* Correction : Incompatibilité <= PHP7.2 (PHP Parse error: syntax error, unexpected ')' in obj/election.class.php on line 2071). Ticket #9507.

* Correction : Warning PHP (PHP Warning: strtr() expects parameter 1 to be string, array given in core/om_formulaire.class.php on line 762). Ticket #9504.

* Correction : La liste des unités est maintenant transmise à l'affichage lors de la création des animations. Elle est également mise à jour en cas de modification du périmètre. Ticket #9515.

* Correction : Lors de la création de l'élection le champ envoi initial est vrai par défaut. Ticket #9518.

* Correction : Ajout de la colonne émargement dans l'export csv pour la préfecture. Mise à zéro des résultats des candidats dans l'export préfecture si aucun résultat n'est renseigné. Ticket #9517.

* Correction : Problème d'encodage dans la méthode d'envoi de mail application::sendMail(). Ticket #9505.

* Correction : Mise à jour de l'état de la saisie, lors de la publication des résultats via les cases à cocher, afin que les unités soient bien considérées comme "envoyées". Ticket #9523.

* Correction : Les metadatas des images liées au plan ne sont plus transmises dans le json de paramétrage des plans, dans le répertoire web. Évite que l'écriture du json du paramétrage des plans échoue si il y a des accents dans les noms de ces images. Ticket #9520. 

* Correction : PHP notice : Undefined variable: voix in obj/election.class.php on line 3467. Ticket #9511.

* Correction : Modification de la méthode d'écriture du csv préfecture pour formater correctement les codes préfecture (candidat, bureau, etc.). Ticket #9514.

* Correction : Lors de l'import des unités on initialise désormais tous les codes préfecture à 0 plutôt que d'utiliser le code de l'élément importé qui peut porter à confusion. Ticket #9526.

* Correction : L'ordre d'affichage des candidats sur l'animation ne correpondait pas aux numéros de panneau. Ticket #9510.

* Correction : Suppression d'éléments inutilisés en base de données. Ticket #9521.


2.0.0-rc1 (20/05/2021)
----------------------

* Correction - Mise à niveau framework openMairie > 4.9.9.

* Evolution - Passage des bureaux de vote aux unites de saisie.
  Nouveau modèle de données permettant de réaliser la saisie des résultats
  avec des unités dont le type est paramétrable (commune, bureau ou autre). Les 
  unites peuvent également être des perimetres et contenir d'autres unites.
  Ticket #9400. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Ajouter les attributs emargement et procuration
  Ajout des attributs emargements et procurations dans le modèle. Ces attributs
  servent lors de la saisie des résultats.
  Ticket #9401. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Hiérarchiser les types d’unités
  Hiérarchisation entre les unités de saisie permettant de structurer plus facilement
  les périmètres, en gardant une cohérence entre les unités. La hiérarchisation
  consiste à donner une valeur aux différents types d'unité. Une unité de valeur
  de hiérarchie élevée ne pourra ainsi pas être contenue par une unité de hiérarchie
  inférieure. Par exemple, un bureau de hiérarchie 1 ne pourra pas contenir une mairie
  de hiérarchie 2. Mais la mairie pourra contenir des bureaux car leur valeur est inférieure. 
  Ticket #9411. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Ajouter les tables canton, circonscription, commune et département
  Ajout de quatre tables dans la base de données, permettant de récupérer les informations
  nécessaires, à un bureau de vote, lors de la transmission des résultats à la préfecture.
  Ticket #9413. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Faire en sorte qu'une unité ne puisse contenir que des unités du type voulu
  Afin de cadrer la structure des périmètres, un périmètre ne peut contenir qu'un seul type
  d'unité. Ce type est défini par le type voulu de l'unité servant de périmètre. Ainsi
  lorsque l'on crée les liens entre les unités, seules les unités "périmètre" pourront être des
  unités parentes. De plus, seules les unités ayant le type recherché pourront être rattaché à
  l'unité parente.
  Ticket #9414. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Différenciation des unités de type bureau de vote
  Dans une élection les bureaux de vote ont un caractère particulier par rapport aux autres unités.
  Ils sont à la base de la récupération des résultats et on besoin d'information supplémentaires,
  par rapport aux autres unités, pour être caractérisé et pour que leurs résultats puissent être
  transmis.
  Le but de cette évolution est donc de mettre en place le comportement particulier des bureaux de vote.
  Cela consiste à utiliser uniquement les résultats des unités ayant ce comportement pour faire 
  les animations, les éditions, les exports, le calcul des sièges et les résultats de la page web.
  De plus, seules les unités ayant ce comportement ont besoin des codes cantons, circonscriptions,
  dept et communes. 
  Ticket #9415. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Gestion des périmètres
  Les périmètres sont des groupes d'unités par conséquent, il ne se comportent pas exactement comme les
  unités qu'ils contiennent. Cette évolution consiste à gérer le comportement particulier des périmètres.
  Ainsi, les résultats et la participation des périmètres sont automatiquement calculés à partir des
  unités qu'ils contiennent. L'affichage des animations a également évolué pour permettre à l'utilisateur
  de choisir les informations qu'il souhaite afficher (périmètre et type d'unité). Pour finir,
  les unités et les périmètres sont différenciées dans les listes d'unités et seule les unités non
  périmètres sont modifiables par l'utilisateur dans le cadre de la saisie.
  Ticket #9418. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Suppression de fonctionnalités
  Suppression de trois fonctionnalités : le transfert des candidats depuis une autre élection, le transfert
  des inscrits depuis une autre élection et la suppression d'une élection cloturée. Ces trois fonctionnalités
  ne sont pas souhaitée dans la version finale.
  Ticket #9429. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Gestion des centaines
  Lors d'une élection les centaines permettent de faire des projections des résultats obtenus avant
  la fin des votes. La saisie par centaine est donc équivalente à une élection la différence étant
  qu'elle a un nombre de votant fixé pour chaque unités.
  La mise en place des centaines consiste donc à utiliser une élection comme référence et copier le
  paramétrage de cette élection (unités, candidats, tranches horaires et nombre d'inscrits pour
  chaque unité). Le nombre de votant est paramétrable par l'utilisateur. La centaine se comportant
  comme une élection l'utilisateur peut ensuite l'utiliser comme une élection et faire des éditions,
  des exports ou des animations des résultats
  Ticket #9430. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Personnalisation de l'animation
  Permettre à l'utilisateur de personnaliser l'animation en lui permettant notamment de :
  - personnaliser l'entête en chosissant le titre, le sous-titre et la couleur
  - choisir les éléments à afficher (sidebar, blocs) et paramétrer ces éléments (diagramme,
  photo, couleur de l'entête du panel, etc.)
  - choisir les diagrammes à afficher
  - d'associer des photos et des couleurs aux candidats de l'élection
  - d'ajouter un logo à l'animation
  - définir des modèles d'animation qu'il pourra réutiliser par la suite
  Ticket #9433. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Import des unités de saisie
  Permettre à l'utilisateur d'importer les unités de saisie de l'élection à l'aide
  d'un fichier csv issus D'ELIRE
  Ticket #9463. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Gestion et personnalisation des plans
  Permettre à l'utilisateur d'afficher des plans sur le portail web et de positionner
  les unités sur ces plans. Il peut également choisir les icônes représentant ces unités,
  ainsi que le texte à afficher sur ces icônes et la couleur du texte.
  Ticket #9402. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Personnalisation du portail web
  Permettre  à l'utilisateur de personnaliser le portail web de l'élection. D'une part en
  lui donnant accès à la feuille de style css de la page web. D'autre part en lui donnant
  la possibilité de choisir l'entête de la page, de faire un lien vers le site web de la
  collectivité ou d'ajouter un logo.
  Ticket #9464. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Workflow et ergonomie
  Mise en place du workflow de l'élection. Ajout des options de publication automatique des
  résultats, de publication des résultats présentant une erreur de saisie, de calcul auto
  des votes exprimés et de conservation des résultats après la simulation.
  Mise en place du sous-formulaire "centaine(s)" de l'élection et du formulaire de saisie des
  centaines.
  Mise en place du tableau de bord de l'élection permettant d'avoir des informations différentes
  à chaque étape du workflow.
  Ticket #9466. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Délégation de saisie
  La délégation de saisie consiste à choisir les acteurs pouvant saisir les résultats et/ou
  la participation par unités. La délégation de saisie est une option de l'élection.
  Cette délégation est accompagné de vérification pour éviter les erreurs de saisie : la méthode
  de vérification de conflits et le workflow de la validation.
  Ajout du formulaire de saisie de la participation par unité dans le cadre de la délégation de la
  participation.
  Ticket #9495. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Reprise des éditions de la v1
  Reprise de toutes les éditions de la v1 à l'aide d'état, sous-état, champs de fusion et
  variable de remplacement.
  Ticket #9493. [Carole Garcin][atReal]

* Evolution - Gestion des élections métropolitaine 
  Ajout de la gestion des élections métropolitaine.
  Ticket #9503. [Carole Garcin][atReal]


2.0.0 (unreleased)
------------------

Version 2.0.0 publication prévue courant 2020

Les versions 2.0.0bx seront complétées  avec les nouvelles fonctions 
proposées et en cours de financement collaboratif par les collectivités 
du groupe de travail "openResultat" 2019 de l'ADULLACT  qui seront 
développées par atReal en 2020 : 

- saisie par smartphone directement dans les bureaux (avec contrôle d'accès)
- mise en place un contrôle supplémentaire de publication de résultat
- possibilités d'animations différentes 
- API prefecture pour transmettre les résultats
- API openElec pour transfert des bureaux et inscrits des listes d'openElec
- système de configuration 2 tours
- comparaison de participation entre 2 élections
- dépouillement des centaines sur smartphone
- outil paramétrable d'extraction

version 2.0.0b5 à publier ----------------------------------------------

(+)suggestion fred mettre le libellé de la table élection à 50

(bug) (fr-09-06-2020) appel des parametres par défaut heure ouverture et 
      fermeture en création d élection


version 2.0.0b4 publiee le 09 avril 2020 --------------------------------------

La version 2.0.0b4 profite du test en réel des élections municipales qui se sont
déroulées le 15 mars 2020 et nous avons amélioré les points suivants.

(+) enlever la confirmation dans l'action de verification de la classe election
(+) dans le detail bureau et participation, conserver dans la recherche avancee
    les elections non cloturees, les tranches d'élections non clotures
    les bureaux d elections non cloturees, les candidats d'election non cloturee
(+) modification de l'enpied avec lien sur documentation PDF et sur le forum openResultat
(+) affichage du nombre de bureaux  en liste election_bureau en om_parametre
(+) action de remise a 0 des participations d'une tranche et annulation des envois (affichage et web)
(+) action de remise a 0 des résultats d'un bureau et annulation des envois (affichage et web)
(+) ergonomie menu (app/css) et ergonomie onglet détail participation et résultats
(+) la liste election est restreinte aux élections non clôturées
(+) ajout d'une option du menu :  election cloturée (accès uniquement administrateur par défaut)
(+) ajout d'une action de suppression totale de l'election cloturée (base et répertoire)
(+) ajout d'une action de "decloture" d une élection cloturée
(+) la case envoi initial (prefecture) du formulaire election est cochée par defaut (election)
(+) lorsque l'envoi d'un résultat de bureau à l'affichage a été fait, toute modification 
	dans la base est envoyée automatiquement dans l'affichage 
(+) lorsque l'envoi d'un résultat de bureau sur le web a été fait, toute modification dans la base
	est envoyée automatiquement sur le web
(bug) correction de l'ecriture du fichier siege_lm.inc suite à un calcul de sièges
      sans résultats qui produit une erreur d'affichage 
   


version 2.0.0b3 publiée le 09 Mars 2020 ---------------------------------

(+) ajout de l'affichage des résultats des candidats dans election_bureau 
    (onglet bureau d'election) 30/01/2020 - fr
(+) reqmo particiption_bureau 24/02/2020
(bug) affichage de la date en web (election-bureau)


version 2.0.0b2  publiée le  27/01/2020 --------------------------------

Version publiée suite aux tests de janvier 2020
Villes test: Arles, Grigny et Marquette-lez-lille

[f.raynaud - Arles]

* correction de bugs mineurs (déclaration de variables)
- (bug) election.class.php (ligne 14) et election_bureau.class.php (ligne 36)
   participation_election.class.php  election_candidat.class: correction "constante condition indéfinie"		
- (bug) election.class.php, participation_election.class.php et election_candidat.class 
		méthode set_form_default_value : correction parametre &$form   
- (bug) web.class.php ligne 889 et 890 : erreur de format paramétre en string au lieu d'un réel
		corrections avec floatval (erreur aussi sur la version 1.16)
                number_format(floatval($candidat["voix"]), 0, ",", " "),
                number_format(floatval(str_replace("%", "", $candidat["tx"])), 2, ",", " ")      
- (bug) definition de la taille et du max dans election_bureau.class : correction "Undefined index: candidat1 ..."
- (bug) definition de la taille et du max dans participation_bureau.class correction "Undefined index: bureau1 ..."

* correction de bugs d'affichage
- (bug) correction affichage web des accents pour les bureaux 
		correction avec htmlentities (election_bureau.class.php methode web  ligne 390)  
- (bug) correction affichage des candidats par bureau sur web : 1 occurence de trop (election_bureau/web ligne 430)
- (bug) correction affichage resultat sur le total envoyé à l'affichage (web et aff)  
	( % affiché par rapport a exprimés tous candidats)
	correction dans la methode get_candidats_election de la classe election_bureau.class.php  
	reprise de la requête de calcul exprimés de la méthode.
- (bug) correction mauvais numérotage des fichiers bureaux affichage participation : creation de bureaux pour la 
	participation suivant bureau.ordre et non suivant bureau.bureau (méthode affichage de participation_election.class) 
    
* Simplification de l'interface (suppression de sous formulaire)
- (+) bureau : suppression du sous formulaire election_bureau
- (bug) candidat sous formulaire election_resultat innoportun : regénération gen/obj et gen/sql
- (+) tranche : suppression des sous formulaires sans intérêts
- (+) perimetre : suppression du sous 425formulaire election

* installation sans election test (pour test version b1)
- (+) dans install l'election test est en commentaire.
- (bug) init_metier_election_test.sql: les affichages de bureaux sont à false
- (bug) correction fichier xls exemple aff/EUR-19-1.xls (totalisation)

Version 2.0.0b1  publiée le  04 Janvier 2020 ---------------------------

(f.raynaud - Arles)
mise à niveau des fonctionnalités avec la version 1.16

(bug) parametrage des participations 1 sequence de trop (la borne inférieure)

* Contrôle de saisie et de paramétrage :
(+) automation du numero d'ordre des candidats lors de la saisie des candidats
(+) action de verification du parametrage d'une élection
(+) message de validation des cumuls après saisie des résultats et participation
(bug) ajout de message d' erreurs d ecriture de fichier (aff et web)
(+) contrôle d'existence de bureau pour action créer les bureaux
(+) contrôle d'existence des participations pour action créer les participations
(+) controle d'existence des resultats pour action créer les résultats
(+) controle de création de candidat impossible si election verrouillée
facilité de saisie des centaines
(+) basculement des candidats election principale sur election centaine
(+) basculement des inscrits de l election principale sur election centaine

* éditions :
(+) edition tableau de résultat standard (+ paramètres om_parametre)
(+) edition proclamation des résultats standard 

* autres :
(+) ergonomie des messages de validation (message en rouge qu en cas d'erreur)
(+) ajout du fichier de test elections municipales 2014 2eme tour ARLES
(+) mise en place du custom notament pour les autres éditions
(+) mise en place de fiches pratiques (documentation) et mise à niveau de la
    documentation.



Version 2.0.0a1  publiée le 12 Aout 2019 -------------------------------
========================================

maquette de transfert vers le framework 4.9.2 (f.raynaud Arles)

Principes de la nouvelle version
================================

1 - l'application est développée sur le dernier framework openMairie 4.9.2  (compatibilité php 7.2).
2 - elle est migrée sur postgres (abandon de mysql).
3 - les variables session sont supprimées (sauf pour aff/aff.class.php). 
4 - le modéle relationnel d'openresultat (version mysql pour election archivée) est à peu près conservé.
5 -	les tables résultat et participation sont supprimées et il n'y a plus de contrainte sur le nombre de candidats 
	et de bureaux.
6 -	Les cumuls sont faits dans des vues et il n'y a plus de stockage en base.
7 -	Les contrôles sont faits à plusieurs niveaux : election, election_bureau, election_candidat.
8 -	Les champs   "taux" (pourcentage) sont supprimés et ils sont calculés par l'application.
9 - Les scripts d'affichages "aff" et "web" sont conservés (les mêmes fichiers "inc" sont générés que dans la version 1.16).
10- les notions de canton et circonscription disparaissent et deviennent "périmètre" :
	en inclusion dans un périmétre avec possibilitée de rajouter des "bureaux" hors commune dans une élection "regroupement"
	en réduisant le nombre de bureaux d'une commune dans un périmètre particulier (canton ou circonscription)
    Il n y a qu un périmètre associé par élection. 
11- les états ne sont pas repris (il n'y a qu'une action de transfert csv dans le formulaire election).
12- Il est abandonné la classification politique : groupe, parti ... et le module d'analyse.
13- Les bureaux et perimetres utilisent le module sig interne au framework.
14- La géolocalisation des bureaux se fait avec l'API de la BAN (base d'adresse nationale). 
15- Le transfert des inscrits (API openElec) n'est pas repris.
16- le calcul des sièges pour élections municipales et élections communautaires a été repris. (action de la table election)
17- Il n'y a pas de script de transfert de la version 1.16 à la version 2.0.0.
18- Le script de transfert prefecture a été repris en action du formulaire élection.
19- L'envoi à l'affichage et sur le web n'est plus automatique (action d'election_bureau ou de participation_election)


Version 1.16.1 - (13/04/2017)
-----------------------------

* Ajout d'une case à cocher sur le formulaire de génération du fichier CSV à
  destination de la préfecture, permettant d'ajouter dans le fichier le nombre
  de votant d’après les feuilles d’émargements.
  Ticket #8768. [Sofien Timezouaght][atReal]


Version 1.16 - (23/03/2017)
---------------------------

* Ajout de l'option de publication des résultats définitifs.
  Ticket #8745. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][Sofien Timezouaght][atReal]

* Modification des résultats globaux dans l'animation en ajoutant le nombre
  d'inscrit des bureaux arrivés seulement. De plus un pourcentage de
  participation est calculé sur cette nouvelle donnée.
  Ticket #8722. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][atReal]

* Ajout de la possibilité de modifier le thème de l'animation directement depuis
  l'URL.
  Ticket #8721. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][atReal]

* Ajout de la possibilité de renseigner le nombre d'inscrit depuis la saisie des
  résultats à condition que l'option "votant2_procuration_saisie_form" soit
  activée.
  Ticket #8720. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout du nombre de votants sur liste d'émargement dans le fichiers CSV des
  résultats transmis en préfecture.
  Ticket #8719. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout du nouvel affichage "Résultats (liste des bureaux à gauche)" identique à
  l'affichage "Résultats" mais avec la liste des bureaux à gauche.
  Ticket #8718. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][atReal]

* Ajout du nouvel affichage "Résultats sans cumul (liste des bureaux à gauche)"
  permettant d'afficher la liste des bureaux à gauche et les résultats du bureau
  sélectionné à droite.
  Ticket #8717. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][atReal]

* Ajout du nouvel affichage "Résultats avec graphique du cumul (liste des
  bureaux à gauche)" permettant d'afficher un graphique pour les résultats
  cumulés et la liste des bureaux à gauche de l'écran.
  Ticket #8716. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout du titre "RÉSULTATS GLOBAUX" pour la colonne des résultats cumulés dans
  l'animation.
  Ticket #8715. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Lors de la création d'une élection, la fréquence de participation est
  maintenant une donnée obligatoire, ce qui évite une erreur de base de données
  quand elle n'est pas renseignée.
  Ticket #8711. [Jean-Yves Madier de Champvermeil][atReal]


Version 1.15 - (19/03/2015)
---------------------------

* Correction du problème de largeur des colonnes sur certains états.
  Ticket #7530. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction de l'affichage des candidats d'élection dans les différents écrans
  de l'application (PDF, animation, ...) : toujours afficher le champ libellé 1
  (nom) suivi du libellé 2 (prénom).
  Ticket #7776. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction de la vérification du champ typeelection lors de l'ajout d'un type
  d'élection. Ce champ doit faire trois caractères.
  Ticket #7777. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction du problème pour remettre à zéro les participations dans
  l'animation et l'affichage web.
  Ticket #7529. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction des antislashes devant les apostrophes dans les libellés des
  bureaux de vote et des candidats.
  Ticket #7524. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout d'un champ code pour le type d'élection sur lequel l'export préfecture
  se reposera. Limitation à trois cractères pour ce champ.
  Ticket #7759. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction de la vérification du champ date lors de l'ajout d'une élection.
  Ticket #7760. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction de la vérification du champ canton lors de l'ajout d'une élection.
  Un message d'erreur est affiché à l'utilisateur si le canton sélectionné ne
  possède pas de bureau de vote.
  Ticket #7528. [Sofien Timezouaght][atReal]

* traitement du type election DEP departementale [Francois RAYNAUD] - [Arles-ACCM]
  - transfert des inscrits depuis openElec (code dep)
  - transfert vers la prefecture (code dep = departementale)
  - modification libelle dans la saisie de candidat
  Ticket #7751.


Version 1.14.1 - 02/10/2014
---------------------------

* Correctif de la méthode de récupération du login.
  [Florent Michon][atReal]


Version 1.14 - 21/05/2014
-------------------------

* Correction du nombre d'inscrit transmis depuis openElec pour les élections
  européennes. Ticket #7521. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correction du texte "bureau(x) arrivé(s)" dans les affichages WEB et ANIMATION
  par un texte au pluriel ou non en fonction du nombre de bureau arrivé.
  Ticket #7516. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout de la possiblité de mettre jusqu'à 31 candidats par élection.
  Ticket #7499. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Correctif : suite au problème de packaging des versions 1.12 et
  1.13, modification du schéma de la base de données
  pour permettre de transmettre un sigle en alpha-numérique.
  [Florent Michon][atReal]

* Refonte de l'affichage WEB afin d'obtenir un affichage adaptatif qui remplace
  l'ancien affichage WEB et l'affichage MOBILE en un seul affichage.
  Ticket #7520. [Florent Michon][Sofien Timezouaght][atReal]

* Refonte de l'affichage ANIMATION afin d'obtenir un affichage adaptatif qui
  convient quelle que soit la résolution de l'écran, le nombre de candidats et
  le nombre de bureaux de vote.
  Ticket #7519. [Florent Michon][Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout de la gestion des votes blancs :
  - en saisie ajout d'un champ pour renseigner les votes blancs,
  - modification des calculs (votant = blancs + nuls + exprimés) et de leur
    affichage,
  - ajout d'une colonne comptabilisant les blancs dans les états,
  - Dans l'onglet analyse, création de deux menus "Taux de blancs" et "Taux de
    nuls" pour remplacer "Taux de blancs et nuls".
  Ticket #7495. [Florent Michon][Sofien Timezouaght][atReal]

* Les PDF générés sont désormais enregistrés dans le répertoire tmp/.
  Ticket #7497. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Ajout du contrôle sur l'authentification lors d'upload de fichier.
  Ticket #7500. [Sofien Timezouaght][atReal]

* Suppression des fonctions obsolètes ereg(), ereg_replace() et eregi().
  Ticket #7498. [Sofien Timezouaght][atReal]

* La génération des fichiers résultats de l'animation sont désormais
  générés dans le répertoire aff/res/ au lieu du répertoire aff/.
  Ticket #7486. [Florent Michon][atReal]

* Ajout d'un état supplémentaire pour la diffusion des résultats globaux
  de manière publique. Au format A3, les résultats sont affichés en nombre de
  voix et en pourcentage sans distinction de canton. Ticket #7481.
  [Florent Michon][atReal][Mairie de Montreuil (Seine-Saint-Denis)]

* Ajout d'un état supplémentaire pour la proclamation des résultats définitifs.
  Ce nouvel état permet la visualisation des résultats sur toute la commune
  avec le nombre de sièges obtenus par liste pour le Conseil Municipal et pour
  le Conseil Communautaire. Ticket 7482.
  [Florent Michon][atReal][Mairie de Montreuil (Seine-Saint-Denis)]

* Cleanup de l'application :
   - Suppression du répertoire ooo/ : les éléments supprimés sont des
     ressources souvent obsolètes qui n'ont pas leur place dans l'applicatif.
   - Suppression des documentations obsolètes dans le répertoire doc/ : les
     éléments supprimés sont intégrés à la documentation en ligne.
   - Suppression de scripts non utilisés provenant du framework : les éléments
     supprimés pourront être récupérés si besoin sur le subversion.
   - Suppression de l'affichage BORNE plus maintenu. Ticket #7483.
   - Suppression de l'affichage WEB GOOGLE plus maintenu. Ticket #7484.
   - Suppression de l'affichage MOBILE plus maintenu. Ticket #7485.
   - Factorisation/Homogénéisation des scripts de génération d'états pdf.
   - Suppression de l'état pdf "général" qui est identique aux deux états
     "résultats globaux".
  [Florent Michon][atReal]

* Packaging de l'aplication :
   - Suppression des données de démonstration.
   - Désactivation du mode démonstration par défaut.
   - ...
  [Florent Michon][atReal]

* Amélioration de l'affichage web et mobile :
   - Remplacement du menu.
   - Ajout d'un écran permettant de lister tous les résultats par bureau de
     vote.
   - Rendu XHTML Valide.
   - ...
  [Florent Michon][atReal]


Version 1.13 - 12/03/2014
-------------------------

* Suppression des plans lors de l'installation d'origine et remplacement par
  le listing des résultats par bureau de vote dans les affichages MOBILE et
  WEB. [Florent Michon][atReal]

* Ajout de la possibilité de filtrer les élections affichées dans les affichages
  BORNE, MOBILE et WEB pour ne pas afficher les simulations. Par défaut elles
  ne s'affichent pas. [Florent Michon][atReal]

* Ajout de la suppression des fichiers générés lors de la suppression d'une
  élection. [Florent Michon][atReal]

* Amélioration de la gestion des erreurs d'écriture des fichiers lors de la
  génération des résultats. L'utilisateur est désormais prévenu avec un message
  lisible si il y a un problème lors de la génération des fichiers.
  [Florent Michon][atReal]

* Suppression du script scr/pdf_resultat.php remplacé par scr/editions.php dans
  la version 1.12. [Florent Michon][atReal]

* Unification des méthodes des scripts trt/trs_aff.php et trt/trs_web.php. Ces
  deux scripts ont été supprimés pour n'utiliser que les méthodes de la classe
  obj/dbform_saisie.class.php. [Florent Michon][atReal]

* Suppression du script trt/openmairie_elu.php inutile car il n'est interfacé
  depuis aucun menu. [Florent Michon][atReal]

* Déplacement des fichiers tmp/calcule_liste_municipale.ods et
  tmp/export_resultat_en_cours.ods dans le répertoire ooo/ destiné à cet effet.
  [Florent Michon][atReal]

* Suppression du répertoire rec/. En effet, le script rec/import_script.php et
  de manière plus globale le dossier rec/ ne sont utilisés nulle part dans
  l'application et lors de l'exécution du script des erreurs apparaissent.
  [Florent Michon][atReal]

* Suppression des anciennes notices Préfecture qui se trouvent dans le
  répertoire doc/. [Florent Michon][atReal]

---------------------------------------------------
Attention modification de la base voir ver_1.13.sql
---------------------------------------------------

* Prise en compte des conseillers communautaires dans le calcul et l affichage
  [Francois RAYNAUD] [jean louis BASTIDE][Arles-ACCM]
  ajout champ age_moyen et siege pour communauté agglomeration ou commune dans liste
  ajout champ sieges_com dans collectivite pour parametrer le nb de sieges de la com a pourvoir
  calcul du nombre de siege sieges_elu
  envoi du nb de sieges avec trt/prefecture.php

* Contributeurs/Crédits : atReal, Mairie de Montreuil (Seine-Saint-Denis)

* Ajout d'un lien sur le logo vers le tableau de l'application. Le tableau de
  bord est vide mais il est impossible de ne pas avoir de page d'accueil
  dans l'application, cela est trop perturbant pour l'utilisateur.
  [Florent Michon][atReal]

* Suppression de la documentation interne et ajout du lien vers la
  documentation en ligne. [Florent Michon][atReal]

* Ajout de la compatibilité avec MySQL5.5+. [Florent Michon][atReal]

* Ajout d'états pour la proclamation des résultats définitifs. Trois états
  qui permettent la visualisation des résultats sur toute la commune, par
  canton (une page par canton), par bureau de vote (une page par bureau).
  [Florent Michon][atReal][Mairie de Montreuil (Seine-Saint-Denis)]

* Ajout d'un état supplémentaire pour la proclamation des résultats définitifs.
  L'état `Résultats globaux` permet de visualiser les résultats par bureau
  sur toute la commune avec une colonne de total et de pourcentage (ainsi
  que `Vote sur émargement` et `Procuration`).
  [Romain BEYLERIAN][atReal][Mairie de Montreuil (Seine-Saint-Denis)]

* Prise en compte des centre votre dans openElec pour les élections législatives
  & Désactivation du mode DEBUG. [Florent Michon][atReal]


Version 1.12 - 29/03/2012
-------------------------

* Contributeurs/Credits : SICLIC, atReal, Conseil Général d'Ille-et-Vilaine,
Mairie d'Arles, Mairie de Mantes-la-Jolie

* correction artichow php5 avec linux (bug recense artichow) (voir php/artichow/readme.txt) (francois raynaud+jl bastide / arles)
  + presentation graphe (jean louis bastide / arles)

* abandon de la compatibilite php4 et de pgsql (francois raynaud/arles)

* Correctif légal : suite au changement de format du fichier de transmission
des résultats à la Préfecture, modification du schéma de la base de données
pour permettre de transmettre un sigle en alpha-numérique.
[Florent Michon][atReal]

* bug sur etat prefecture si exprime = 0 : division par 0 -> resultat est Null
  dans le calcul de pourcentage et entraine une erreur sur la fonction numberformat
  etatpref_pdf.inc : mise en place de la fonction case dans la requete [25/11/2011] (francois raynaud/arles)

* bug sur etat participation pb de numberformat imcompatible si il n y a pas de saisie
  ajout d un test sur pdf_participation.php qui teste si la zone est numerique et qui
  exclut la 1er zone qui est un libelle (francois raynaud/arles)


* Bug : Changement du nombre d'utilisateurs affiches en serie sur le tab de 2
a 10 pour une meilleure lisibilite. [Florent Michon][atReal]

* Ajout de documents dans le répertoire ooo pour calcul de repartition de
sieges. [Romain BONNET][Mairie de Mantes-la-Jolie]

* Bug : lors de la selection d'une election, on ne recupere que les bureaux des
cantons concernant l'élection [Florent Michon][atReal]

* Bug : lors de l'animation pour le bouclage sur les bureaux, si le numero du
bureau etait superieur a 100 alors l'animation ne fonctionnait plus
[Florent Michon][atReal]


Version 1.12-b4 - 11/03/2010
----------------------------

* Contributeurs/Credits : Syndicat Intercommunal SIPI, atReal, Mairie d'Aubagne,
Mairie de Gardanne

* Fonctionnalite : si l'option de la deuxieme centaine est positionnee sur 100,
la saisie de la seconde centaine est faite sur 100 votes. Il faut donc un
affichage cumule de la deuxieme centaine dans l'animation. Ajout de methodes
dans la generation des fichiers de l'animation pour generer des resultats
etant la somme des deux centaines [Florent Michon][Thierry Benita]


Version 1.12-b3 - 10/03/2010
----------------------------

* Contributeurs/Credits : Syndicat Intercommunal SIPI, atReal, Mairie d'Aubagne,
Mairie de Martigues

* Bug : sur le click sur un bureau dans l'animation [Florent Michon]


Version 1.12-b2 - 10/03/2010
----------------------------

* Contributeurs/Credits : Syndicat Intercommunal SIPI, atReal, Mairie d'Aubagne,
Mairie de Martigues, Mairie de Bouc Bel Air

* Bug : sur les editions les noms des candidats n'etaient pas echappes dans la
requete sql donc la requete produisait une erreur si des apostrophes se
trouvaient dans le nom ou prenom d'un candidat [Florent Michon]

* Bug : ajout d'une clause group by explicite sur une requete d'edition car
certaines versions de mysql ne peuvent pas fonctionner sans [Florent Michon]

* Bug : suppression des appels aux fonctions _() necessitant l'extension php
gettext et produisant une erreur en cas d'absence, en effet ces fonctions ne
sont pas encore utilisees dans l'application [Florent Michon]

* Bug : l'edition nommee etat general affichait V/Em grace au champ
votant et V/Ur grace a la somme nul+exprime, maintenant V/Em grace au champ
votant2 et V/Ur grace au champ votant [Florent Michon]

* Bug : l'edition nommee etat prefecture affichait V/Em grace au champ
votant et V/Ur grace au champ votant2, maintenant V/Em grace au champ
votant2 et V/Ur grace au champ votant [Florent Michon]


Version 1.12-b1 - 08/03/2010
----------------------------

* Contributeurs/Credits : Syndicat Intercommunal SIPI, atReal

* Fonctionnalite : ajout d'une option permettant de ne pas generer les
affichages lorsque l'etat du bureau est en erreur [Florent Michon]

* Ergonomie : regroupement des trois intefaces de saisies des resultats pour
les deux centaines, et les resultats definitifs sur une seule qui evite de
naviguer dans les menus pour changer de type de saisie [Florent Michon]

* Ergonomie : ajout d'une option permettant la saisie du nombre de votants
(sur émargement) [votant2] et du nombre de procuration sur le formulaire de
saisie de résultats d'un bureau et non pas sur le formulaire de
configuration [Florent Michon]

* Edition : ajout de deux exports PDF etats resultat par canton permettant
d'afficher le nombre de vote par procuration et un autre avec des
pourcentages [Florent Michon]

* Bug : sur l'edition par canton le nombre de votant sur emargement et le
nombre de votant dans l'urne n'étaient pas les champs corrects. Maintenant ce
sont bien votant2 et votant qui sont affiches [Florent Michon]

* Ergonomie : remplacement de l'ancienne interface d'edition des etats par une
nouvelle plus ergonomique [Florent Michon]

* Design : changement des trois icones des etats des bureaux [Florent Michon]

* Bug : correction du bug de transparence des png sur ie6 avec integration du
javascript iepngfix [Florent Michon]

* Fonctionnalite : ajout d'un lien sur l'animation sur les bureaux de la liste
pour pouvoir visualiser les resultats de ce dernier et ensuite de reprendre le
cycle a partir de lui [Florent Michon]

* Ergonomie : amelioration de l'ergonomie du formulaire (uniquement pour la
saisie_bureau) avec clarification des messages d'erreur de saisie avec passage
du message d'erreur et d'information en haut de la page  et avec la suppression
de l'affichage des fichiers generes lors de la validation [Florent Michon]

* Ergonomie : ajout d'une option permettant de calculer automatiquement le
nombre de vote exprime lors de la saisie [Florent Michon]

* Edition : ajout d'un export PDF etat de la participation [Florent Michon]

* Coding : ajout de la classe utils permettant d'unifier et de securiser
l'application. Cette classe est utilisee uniquement par les nouveaux scripts
crees lors de ce developpement. L'objectif etant de l'utiliser dans tous les
scripts de l'application [Florent Michon]

* Coding : ajout d'indentation pour les methodes de toutes les classes du
dossier obj [Florent Michon]


Version 1.11 - 28/02/2010
-------------------------

* Contributeurs/Credits : Mairie d'Arles, Mairie de Martigues, Adullact

* Coding : mise a niveau vers PHP5.4 avec principalement modifification dans le
code des fonctions ereg et de floatval []

* Fonctionnalite : modification pour transfert prefecture pour les elections
regionales []

* Fonctionnalite : ajout de visualisation des resultats web sur une carte
google map []

* Fonctionnalite : ajout d'un affichage sur smartphone / mobile. Toute
l'interface est stockee dans le dossier mobile []


Version 1.10 - 23/06/2009
-------------------------

* Cette version aurait du etre la version 1.09 non beta car teste par de
nombreuses communes pour les elections europeennes

* Bug : suppression de la verification sur la configuration des candidats pour
verifier si un candidat est deja selectionne pour cette election ou non, en
effet cela provoquait l'impossibilite de modifier le code depot de liste de
ce candidat []


Version 1.09-b1 - 14/05/2009
----------------------------

* Contributeurs/Credits : Mairie d'Arles, Syndicat Intercommunal SIPI, Mairie
d'Aubagne, Mairie de Gardanne, atReal

* Export : ajout de la requete memorise participation en cours []

* Divers : ajout du document prefecture pour le transfert des resultats pour les
elections europeennes [Florent Michon]

* Ergonomie : ajout d'un message d'erreur lors de la saisie des résultats si on
saisit plus de votants que d'inscrits. La valeur est prise en compte mais le
bureau s'affiche en erreur [Florent Michon]

* Edition : mise en place d un etat pour la prefecture avec saisie des votants
suivant la liste d'emargement et les votants suivant le nombre d'enveloppes
dans l'urne []

* Fonctionnalite : ajout d'un champ saisie pour le nombre de procuration dans le
formulaire de saisie de configuration []

* Fonctionnalite : ajout de la seconde centaine [Florent Michon]

* Coding : le melange de code javascript et php posait un probleme sur un
serveur wamp, le code javascript a ete externalise dans le fichier script.js du
dossier dyn [Florent Michon]

* Coding : mise a jour de la librairie fpdf vers la version 1.6, il y avait un ù
probleme d'entete des pdf sur des configurations windows [Florent Michon]

* Coding : ajout des balises explicites php [Florent Michon]

* Bug : correction dans la generation du fichier html pour un bureau :
"&eacute" -> "&eacute;" [Florent Michon]

* Coding : le menu se compose desormais en tableau : plus facile pour customiser
l'aspect graphique ou s'y retrouver pour l'ajout d'une entree. [Florent Michon]

* Coding : ajout de la fonction popup aide dans un fichier javascript externe
dyn/style.js [Florent Michon]

* Bug : si aucune election dans affichage des etats alors un message d'erreur
php apparaissait car une variable utilisee n'existait pas. Maintenant un message
precise qu'il n'y a aucune election en cours [Florent Michon]

* Bug : si aucune election dans archivage alors un message d'erreur php
apparaissait car une variable utilisee n'existait pas. Maintenant un message
precise qu'il n'y a aucune election en cours [Florent Michon]

* Coding : nettoyage complet du fichier trt/sieges_elu.php et creation d'un
fichier css pour contenir le style particulier de ce fichier [Florent Michon]

* Coding : remplacement de $HTTP_POST_VARS par $_POST [Florent Michon]

* Coding + Ergonomie : ajout de la gestion des droits (profil > droit +
redirect si non connecte) et correction de l'arbre html (la balise body ne se
fermait pas et la balise head se fermait deux fois, des lignes de tableaux
s'ouvraient mais ne se fermaient pas, ...) [Florent Michon]

* Coding : tous les styles css appeles en include php sont maintenant appeles
depuis balise link en fichier externe. Cela permet d'optimiser les performances.
Le fichier css est charge seulement une fois, les fois suivantes il est charge
depuis le cache du navigateur. Le contenu des fichiers cg.css et lien.inc a ete
place dans un unique fichier style.css. Les fichiers cg.css et lien.inc ont ete
supprimes ainsi que le dossier custom [Florent Michon]

* Coding : nettoyage des fichiers contenant des fins de ligne (CR)(CR) pour les
remplacer par des fins de lignes (LF) [Florent Michon]

* Coding : nettoyage du fichier entete.inc avec suppression des balises meta
inutiles et changement du titre de la page [Florent Michon]


Version 1.08 - 17/03/2009
-------------------------

fevrier 2009

 (+) CONTRIBUTION ISTRE
     Affichage en en-tete de l'information Dernier bureau arrive : "numero de bureau" :
     (mo) aff/bureaux.php,entete.php
     (mo)  obj/saisie_bureau.class.php
           ( Dernier bureau depouille dans : aff/".$_GET ['elec']."/last.inc )
     (+)aff/img/3.gif

 (bug) sql/mysql/xxx.sousetat.inc et sql/pgsql/xxx.sousetat.inc
       -> ajout $sousetat['entete_orientation']
 (-)  simmplification rep artichow (suup repertoires et sous repertoire  artichow/examples,doc,test

 (+) installation complete avec les dependances openmairie 2.01 fpdf, dbpear et artichow
     variable de dyn/var.inc a modifier (suivant type d installation choisie)
              $path_om=    "../php/openmairie/" ou ""
              $path_pear=  "../php/pear/        ou ""
              $path_fpdf=  "../php/fpdf/"       ou ""
              $path_graph= "../php/artichow/"   ou ""
     integration des dependances (pear + fpdf + openmairie)
     dans openmairie_resultat/php pour faciliter l installation
     $path_xx = "" => mettre les dependances dans php ex wamp/php ou easy/php
     $path_xx = "../php/xx/ => utiliser les dependances du package openResultat
     modifications de tous les appels aux dependances.

(bug) profil.class.php cle secondaire
(bug mozilla) param_bureau : valeur par defau x et y à 10
(bug) correction image plan (suite demo cannes)

decembre 2008
 (bug) affichage web collectivite (web/scr/resultats.php,web/res/collectivite.php)
 (+) repertoire rec avec import_sctipt.php et un exemple (sag.txt)
     possibilite d'importer des resultats saisis sur tableur et sauvegarder sur un fichier csv
     et construire un affichage web

octobre 2008
(bug) mysql et pgsql : initdata.sql

avril 2008
(bug) Patch de securite sur les injections SQL en login :
  (bug signale par brice.argenson@adullact.org)
  spg/login.php

 (+) mise en place d un retour connexion et msg visible sur les droits
  index.php
  scr/form.php
  scr/tab.php
  dyn/cg.css et dyn/custom/cg.css

 (+) img/warning_utils.gif


* repertoire ooo : exemples de transfert tableur [arles le 09 Mars 2009 Michele Milcent]
ooo/affichage.ods
ooo/affichage.xls
ooo/participation_comparaison.ods
ooo/participation_comparaison.xls
ooo/participation_comparaison_canton.ods
ooo/participation_comparaison_canton.xls
ooo/readme.txt


A FAIRE ---------------------------------------------------------------------------
* istres : dernier bureau arrive
* fos : mise en variable de "resultats provisoires" dans aff/dyn/inc
   aff/entete.php et aff/entete1.php
* division par 0 dans siege_elu si pas de resultat

(bug) mise à jour init_demo version 1.07
data/sql/init_demo.sql
data/pgsql/init_demo.sql


(+) supression données arles
data/sql/init_arles.sql
data/pgsql/init_arles.sql
trs/*.jpg [photos des candidats d arles]


Version 1.07 - 12/02/2008
-------------------------

04 fevrier 2008
* modification calcul repartition sieges- elections municipales
  /trt/sieges_elu.php (mise a jour nbr de sieges par liste dans table liste)

01 Fevrier 2008
version transfert prefecture de fichier csv

* procedure de transfert
/dyn/menu.inc
/trt/prefecture_municipale_bureau.php
/trt/prefecture_municipale_liste.php
/trt/prefecture_bureau.php
/trt/prefecture.php
(+) sauvegarde siege en table liste
/trt/sieges_elu.php

* modification formulaire saisie
obj/collectivite.class.php
obj/param_canton.class.php : taille/max canton_prefecture
obj/liste.class.php : taille/max canton_prefecture

* modification mysql (modification sgbd)
/data/mysql/ver_1.07.sql
/data/mysql/init.sql
sql/mysql/collectivite.form.inc
sql/mysql/canton.form.php
sql/mysql/election_candidat.form.inc
sql/mysql/liste.form.php

* modification pgsql (modification sgbd)
/data/pgsql/ver_1.07.sql
/date/pgsql/init.sql
sql/pgsql/collectivite.form.inc
sql/pgsql/canton.form.php
sql/pgsql/election_candidat.form.inc
sql/pgsql/liste.form.php

(bug) test postgresql   ok

obj/bureau_class.php : positionx et positiony : nul


(bug) 04/02/2008 pas de retour formulaire en base avec wamp 2.00
signale par : Patrick TESSIER <tessier.p@cdg59.fr>
resolu par david.epely@adullact.org
scr\form.php -> remplacer $HTTP_POST_VARS" par "$_POST
scr/sousform.php


Version 1.06 - ??/??/????
-------------------------

version calcul et affichage repartition des sieges - elections municipales


Version 1.05 - ??/??/????
-------------------------

integration borne tactile (ville de bezons)
- repertoire borne
- utilisation des resultats du repertoire web


Version 1.04 - ??/??/????
-------------------------

Modifications en vue des legislatives de juin 2007 sur la base du groupe
de travail du 21/05/2007 :
Arles - atReal - Fos - Istres - Martigues - exc: gardanne

*** Regroupement de resultats de commune  (pour les legislatives)

/aff/
    aff.php (modification)
    index.php (modification)
    var.php : incrementation communes
    regroupement.php  (resultat par commune)
    regroupements.php (resultat sur le regroupement)
    communes.php      (affichage liste des communes du regroupement)

    a voir graph.php (basculer regroupements au lieu de resultats)

/aff/election en cours/bcom  => liste des resultats communes

/sql/mysql
    commune.inc             Saisie des communes
    commune.form.inc
    saisie_regroupement.inc   Saisie des resultats pour regroupement

/obj
    saisie_regroupement.class.php: Saisie des resultats
    db_form.saisie.class : ajout des methodes de maj affichage
                           aff_maj_regroupement
                           aff_maj_bcom
                           aff_maj_communes
    (regroupement.inc, regroupements.inc, communes.inc, bcom/b1.inc          ...)
    commune.class.php : saisie de la commune
    config_election.class.php : methode trigger ajouter et trigger     supprimer

/trt/archivage.php : destruction table regroupement


*** transfert resultat en cours sur module excel analyse [Martigues]
/sql/mysql
requete de transfert export election_en_cours (menu.inc)
    * /obj/export.class.php => Methodes generant l'export
    * /scr/export.php => Affichage & choix de l'export

*** double affichage
- aff/index.php
- aff/aff1.php
- aff/REF06-1/param1.inc (nouveau)
- aff/dyn/aff.css
- obj/config_election.class.php
- obj/dbform_saisie.class.php
- trt/trs_aff.php

*** tranfert des inscrits
- prise en compte des listes
- prise en compte des centres de votes
Modification de dyn/var.inc
// ce parametrage sert e transferer le bon nombre d inscrit d openelec
$liste_generale='01';
$liste_municipale='03';
$liste_europe='02';

*** creation du fichier liste pour les municipales
/obj/liste.class.php
/sql/mysql/liste.inc
           liste.form.inc


*** modification de la base
/data/mysql  init.sql
             init_arles.sql
             init_demo.sql
             init_1.04.sql

*** a l archivage, ne pas ecraser la table resultat
/trt/archivage.php

*** Prevu version 1.05

Mettre e niveau pgsql data et sql
Mettre en place le module de calcul (plus forte moyenne) et d affichage
rajouter date de naissance (en cas d egalite) pour liste


Version 1.03
------------

Nouvelles fonctionnalites
* graphique artichow
* compatibilite postgresql (atreal)

bugs:
* compatibilite derniere version wamp : login.php (\?php au lieu de \?)
* compatibilite mql5 ordre des jointures
- config_election.inc
- saisie_election.inc
- result.inc
- res_parti.inc
- res-groupesousetat.inc
- res_groupe.inc
- res_collectivite_candidat.inc
- res_collectivite.inc
- res_bureau.inc
* bug participation bureau inc => dbform_saisie.class

bug test linux
- accents
   version.txt
   dyn/base.php
   dyn/menu.inc
   scr/tab.php [header('Content-type: text/html; charset=iso-8859-1');]
   scr/soustabdyn.php [header('Content-type: text/html; charset=iso-8859-1');]
   scr/form.php [header('Content-type: text/html; charset=iso-8859-1');]
   aff/aff.php
   aff/resultat.php
   aff/index.php
   web/index.php
bug retour()
   obj/param_bureau.php


Version 1.02 - 15/12/2006
-------------------------

* trt/archivage.php : bug division par 0
* affichage suppression du graphe
* saisie du resultat: mise e 0 si aucune saisie
                      mise a blanc e l affichage
* meilleure lisibilite saisie
* choix animation = meilleure lisibilite
* bug reqmo resultat en cours

************************************************************************
* suppression election -> il faut faire la suppression des repertoires *
* correspondant                                                        *
************************************************************************


Version 1.01 - 06/12/2006
-------------------------

bug config_election : canton

patche 1.00.1 ---------------------------------------------------------------


Version 1.00 - 10/07/2006
-------------------------

* Contributeurs/Credits : Mairie d'Arles

* Version initiale [Jean-Louis Bastide][Florent Michon][Francois Raynaud]

